<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>thongtin</title>
	<atom:link href="http://localhost/basiceo/feed/?simply_static_page=186" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://pham-anh-thu1.github.io/Mywordpress</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 08 May 2023 08:30:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.2</generator>
	<item>
		<title>wordpress là gì</title>
		<link>http://pham-anh-thu1.github.io/Mywordpress/2023/05/08/chao-moi-nguoi/</link>
					<comments>http://pham-anh-thu1.github.io/Mywordpress/2023/05/08/chao-moi-nguoi/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[root]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 May 2023 07:43:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://pham-anh-thu1.github.io/Mywordpress/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[WordPress là một hệ quản trị nội dung mã nguồn mở miễn phí viết bằng ngôn ngữ lập trình PHP đi cùng với cơ sở dữ liệu MySQL hoặc MariaDB. Thành phần chính bao gồm một kiến trúc plugin và một hệ thống template. Từ những website bán hàng hay website tin tức thì đều [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>WordPress là một hệ quản trị nội dung mã nguồn mở miễn phí viết bằng ngôn ngữ lập trình PHP đi cùng với cơ sở dữ liệu MySQL hoặc MariaDB. Thành phần chính bao gồm một kiến trúc plugin và một hệ thống template. Từ những website bán hàng hay website tin tức thì đều có thể được xây dựng bằng mã nguồn này. WordPress có giao diện quản lý cho người quản trị viên rất dễ dàng sử dụng. Bên cạnh đó, giao diện khách hàng được thiết kế đơn giản nhưng đầy đủ các chức năng.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://vietnix.vn/wp-content/uploads/2022/06/thiet-ke-web-WordPress.webp" alt="Thiết kế web WordPress là gì?" class="wp-image-76280"/></figure>



<p>Thiết kế web WordPress là gì?</p>



<p><strong>Phân biệt WordPress.com và WordPress.org</strong></p>



<p>WordPress.org là website chứa bộ cài nổi tiếng của mã nguồn mở ‘WordPress’. Đây là phần mềm hệ quản trị nội dung <a rel="noreferrer noopener" href="https://vietnix.vn/cms-la-gi/" target="_blank">CMS</a> lớn nhất trên thế giới.</p>



<p>Mặc khác, WordPress.com lại là một website cung cấp các dịch vụ blog, được vận hành bởi&nbsp;<a href="https://automattic.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Automattic</a>. Khi sử dụng WordPress.com, bạn sẽ sử dụng phiên bản phần mềm đã WordPress được cài sẵn.</p>



<p>Sự khác biệt chính giữa WordPress.com và WordPress.org chính là cách thức vận hành&nbsp;<a href="https://vietnix.vn/hosting-la-gi/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">hosting</a>. Trong khi WordPress.org là một sản phẩm “tự host”, là nơi bạn dùng để tải bộ cài WordPress. Thì WordPress.com là nhà cung cấp sẵn dịch vụ hosting có kết hợp với phần mềm blog WordPress. Đây là nơi WordPress đã được cài sẵn và bạn chỉ viết đăng ký gói cước từ miễn phí đến cao cấp.</p>



<p></p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://vietnix.vn/wp-content/uploads/2022/06/wordpress-com-vs-org.webp" alt="So sánh WordPress.com và WordPress.org" class="wp-image-76279"/></figure>



<h3 class="wp-block-heading" id="uu-diem-cua-wordpress">Ưu điểm của WordPress</h3>



<ul>
<li><strong>Mã nguồn dễ sử dụng cho người dùng phổ thông</strong></li>
</ul>



<p>Các&nbsp;<a href="https://vietnix.vn/thu-thuat-wordpress/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">thủ thuật WordPress</a>&nbsp;sử dụng khá đơn giản và giao diện quản trị trực quan. Cách cài đặt cũng dễ dàng nên bạn có thể tự cài đặt và thiết kế web WordPress trên máy chủ&nbsp;riêng của mình. Đồng thời có thể tự vận hành sau vài cú click chuột.</p>



<ul>
<li><strong>Cộng đồng hỗ trợ đông đảo</strong></li>
</ul>



<p>WordPress là một mã nguồn CMS mở và phổ biến nhất trên thế giới. Có nghĩa là bạn sẽ được cộng đồng người sử dụng WordPress hỗ trợ khi gặp khó khăn. Ngay nay, thậm chí có rất nhiều <a rel="noreferrer noopener" href="https://vietnix.vn/cac-trang-web-su-dung-wordpress/" target="_blank">các website lớn sử dụng WordPress</a>.</p>



<ul>
<li><strong>Nhiều gói giao diện có sẵn</strong></li>
</ul>



<p>Bạn không cần quá lo lắng vì hệ thống giao diện (trả phí và miễn phí). Kho theme trên WordPress cực kỳ phong phú và bạn có thể sử dụng chỉ với vài cú click.</p>



<p>Hoặc bạn có thể tham khảo kho thư viện WordPress.Org.</p>



<ul>
<li><strong>Nhiều plugin hỗ trợ</strong></li>
</ul>



<p><a rel="noreferrer noopener" href="https://vietnix.vn/plugin-la-gi/" target="_blank">Plugin</a> mở rộng là một thành phần cài đặt thêm vào WordPress. Với mục đích giúp nó có thêm nhiều tính năng cần thiết. Nhờ vào lợi thế là người sử dụng đông đảo nên thư viện plugin của WordPress cũng rất phong phú: <a rel="noreferrer noopener" href="https://vietnix.vn/plugin-seo-cho-wordpress/" target="_blank">Plugin dành cho SEO</a>, <a rel="noreferrer noopener" href="https://vietnix.vn/thu-gon-bai-viet-trong-wordpress/" target="_blank">Plugin giúp thu gọn bài viết WordPess</a>, plugin giúp tối ưu tốc độ tải trang,…</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://vietnix.vn/wp-content/uploads/2022/06/thu-vien-plugin-wordpress-1024x434.webp" alt="Wordpress có thư viện plugin rất đa dạng" class="wp-image-76285"/></figure>



<ul>
<li><strong>Hỗ trợ nhiều ngôn ngữ</strong></li>
</ul>



<p>Mã nguồn của WordPress hỗ trợ rất nhiều gói ngôn ngữ đi kèm, bao gồm cả tiếng Việt.&nbsp;</p>



<ul>
<li><strong>Có thể làm nhiều loại Website</strong></li>
</ul>



<p>Bạn có thể biến website WordPress mình thành một trang bán hàng, web giới thiệu công ty, tạp chí online,… Bằng việc kết hợp các&nbsp;<a href="https://vietnix.vn/theme-la-gi/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">theme</a>&nbsp;và plugin lại với nhau.</p>



<ul>
<li><strong>Hỗ trợ SEO rất tốt</strong></li>
</ul>



<p>WordPress có mã nguồn mở xây dựng website tương đối gọn nhẹ, được viết trên nền ngôn ngữ lập trình web PHP. Ngôn ngữ thông dụng và phổ biến trong lập trình web.</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="nhuoc-diem-cua-wordpress">Nhược điểm của WordPress</h3>



<ul>
<li><strong>Tính bảo mật thấp:&nbsp;</strong>vì Plugin phổ biến và cũng đa dạng nên WordPress là một mã nguồn dễ xâm nhập.&nbsp;</li>



<li><strong>Khả năng quản lý người dùng hạn chế:&nbsp;</strong>WordPress cũng hạn chế trong khả năng quản lý người dùng và phân chia các vai trò. Tuy nhiên bạn có thể cải thiện bằng cách sử dụng những WordPress multisite plugins và phân chia vai trò quản lý.</li>



<li><strong>Tốc độ xử lý&nbsp;<a href="https://vietnix.vn/du-lieu-la-gi/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">dữ liệu</a>&nbsp;thấp:</strong>&nbsp;được xem là có hiệu suất thấp trong việc xử lý những dữ liệu có dung lượng lớn hoặc multisite.</li>
</ul>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://vietnix.vn/wp-content/uploads/2022/06/bao-mat-wordpress.webp" alt="Bảo mật là một trong những nhược điểm và thách thức của WordPress" class="wp-image-76286"/></figure>



<p>Tuy nhiên hiện nay cũng đã có rất nhiều giải pháp cho việc <a rel="noreferrer noopener" href="https://vietnix.vn/bao-mat-wordpress/" target="_blank">bảo mật WordPress</a> mà bạn có thể áp dụng.</p>



<h2 class="wp-block-heading" id="huong-dan-8-buoc-thiet-ke-web-wordpress-chi-tiet-cho-nguoi-moi">Hướng dẫn 8 bước thiết kế web WordPress chi tiết cho người mới</h2>



<p>Các bước để xây dựng và thiết kế web WordPress sẽ bao gồm 8 bước cơ bản. Sau đây là hướng dẫn thiết kế website bằng wordpress từ A – Z.</p>



<p>Các bước thiết kế web WorsPress:</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="buoc-1-dang-ky-domain-ten-mien-voi-google">Bước 1: Đăng ký domain (tên miền) với Google</h3>



<p><a href="https://vietnix.vn/hosting-va-domain-la-gi/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Domain</a>&nbsp;có nghĩa là tên miền, đây là yếu tố quan trọng giúp tạo nên sự thành công cho thương hiệu của bạn. Vì thế, trước khi&nbsp;<a href="https://vietnix.vn/dang-ky-ten-mien/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">đăng ký tên miền</a>&nbsp;bạn nên chọn tên sao cho hợp lý. Để có thể chọn được tên miền đạt chuẩn thì cần phải tuân thủ những nguyên tắc sau:</p>



<ul>
<li>Tên miền dễ nhớ và ngắn, gắn liền với thương hiệu, doanh nghiệp của bạn.</li>



<li>Cần chọn phạm vi tên miền là trong nước hoặc quốc tế.</li>



<li>Lưu ý nên tránh những tên miền đã qua sử dụng. Đặc biệt là những tên miền từng bị Google phạt vì lý do vi phạm.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading" id="buoc-2-mua-hosting">Bước 2: Mua hosting</h3>



<p><a href="https://vietnix.vn/web-hosting/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Hosting</a>&nbsp;là nơi lưu trữ toàn bộ dữ liệu của trang web do bạn thiết kế. Những dữ liệu như hình ảnh, video, text… đều sẽ được Hosting lưu trữ lại cực kỳ bảo mật và an toàn.</p>



<p>Một hosting được cho chất lượng sẽ có tốc độ&nbsp;<a href="https://vietnix.vn/bang-thong-la-gi/">băng thông</a>&nbsp;của website cực tốt. Chính vì vậy, bạn nên căn cứ vào dữ liệu trang web nhiều hay ít. Từ đó, có thể đưa ra cách lựa chọn hosting sao cho phù hợp.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://vietnix.vn/wp-content/uploads/2022/06/bang-gia-hosting-vietnix-1024x539.webp" alt="Bảng giá hosting tại Vietnix" class="wp-image-76270"/></figure>



<p>Nếu bạn không biết phải lựa chọn nhà cung cấp nào giữa hàng trăm đơn vị hiện nay thì Vietnix là giải pháp chính xác dành cho bạn. Hiện tại, Vietnix đang cung cấp nhiều gói&nbsp;<a href="https://vietnix.vn/hosting-gia-re/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Hosting Giá Rẻ</a>, Hosting Phổ Thông, Business Hosting, SEO Hosting với mức giá chỉ từ 5.000 VND để đáp ứng nhiều nhu cầu sử dụng của khách hàng. Các gói hosting dù có cấu hình nào cũng đều đảm bảo giúp website vận hành ổn định tới tốc độ tối ưu giúp người dùng có thể an tâm kinh doanh trên môi trường internet.</p>



<p>Bên cạnh đó, dịch vụ hosting của Vietnix cũng được người dùng đánh giá cao bởi những lợi ích nổi trội sau:</p>



<ul>
<li>Đứng vững trước các cuộc tấn công của tin tặc hoặc đối thủ nhờ tích hợp tường lửa chống DDoS độc quyền.</li>



<li>Bảo mật, an toàn dữ liệu với phần mềm quét virus và phần mềm sao lưu dữ liệu tự động.</li>



<li>Toàn quyền quản trị qua giao diện cPanel thân thiện, người dùng có thể nhanh chóng làm quen và thiết lập hệ thống máy chủ hosting theo nhu cầu sử dụng.</li>



<li>Hạn chế rủi ro với đội ngũ kỹ thuật chuyên môn cao túc trực 24/7 để tiếp nhận và giải quyết mọi vấn đề phát sinh trong thời gian ngắn nhất.</li>
</ul>



<p>Bên cạnh hosting thì Vietnix cũng cung cấp tên miền trong và ngoài nước. Bạn có thể mua cả 2 dịch vụ trên cùng lúc tại Vienix để được hưởng mức giá ưu đãi nhất và thuận tiện cho quá trình vận hành website sau này.</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="buoc-3-ket-noi-hosting-voi-domain">Bước 3: Kết nối Hosting với Domain</h3>



<p>Kết nối hay chính là&nbsp;<a href="https://huongdan.vietnix.vn/huong-dan-tro-ten-mien/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">trỏ domain trang web về hosting</a>, nhằm giúp cho việc truy cập được nhanh hơn. Người dùng khi muốn truy cập website của bạn thì họ sẽ gõ tên miền để truy cập. Khi đó, trình duyệt sẽ được kết nối với hosting lưu trữ lại.</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="buoc-4-cai-dat-wordpress">Bước 4: Cài đặt WordPress</h3>



<p>Sau khi bạn hoàn thành việc cài đặt domain và hosting. Thì lúc này việc cài đặt WordPress trở nên đơn giản hơn bao giờ hết. Bạn chỉ cần truy cập vào&nbsp;<strong>domain/wp-admin</strong>&nbsp;trên trình duyệt của mình. Sau đó, cài đặt user name và pass để truy cập mục quản lý WordPress dành cho quản trị.</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="buoc-5-cai-dat-theme-cho-website">Bước 5: Cài đặt theme cho website</h3>



<p>Web WordPress có tích hợp sẵn nhiều loại theme (nền) tương ứng với từng loại lĩnh vực khác nhau cho bạn lựa chọn. Nếu chỉ xây dựng trang web tin tức đơn giản thì bạn có thể lựa chọn những theme có sẵn trong WordPress. Ngược lại, nếu muốn thiết kế website WordPress chuyên nghiệp thì bạn cũng có thể tự tạo theme theo ý tưởng của mình.</p>



<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://vietnix.vn/wp-content/uploads/2023/02/cai-dat-theme-cho-website.webp" alt="Bạn có thể chọn các theme phí có sẵn trên WordPress" class="wp-image-129744"/></figure>



<h3 class="wp-block-heading" id="buoc-6-cai-dat-plugin-cho-website-wordpress">Bước 6: Cài đặt Plugin cho Website WordPress</h3>



<p>Cài đặt Plugin mang đến cho bạn nhiều tiện ích, đặc biệt hơn khi&nbsp;<strong>thiết kế web WordPress</strong>&nbsp;chuyên nghiệp. Đây cũng là công cụ tối ưu hoá cho trang web được chuẩn SEO hơn.</p>



<p>Các loại Plugin cơ bản mà bạn nên cài trong khi&nbsp;<strong>thiết kế web WordPress</strong>&nbsp;chuyên nghiệp như:</p>



<ul>
<li><strong><a href="https://vietnix.vn/yoast-seo-la-gi/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Yoast SEO</a>/<a href="https://vietnix.vn/rank-math-seo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Rank Math SEO</a></strong>: Đây là những plugin hỗ trợ SEO cho website.</li>



<li><strong>WP Super Cache:</strong>&nbsp;Cài đặt bộ nhớ đệm để tăng tốc cho website.</li>



<li><strong><a href="https://vietnix.vn/huong-dan-su-dung-contact-form-7/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Contact Form 7</a>:&nbsp;</strong>Đây là phần giúp thiết kế form liên hệ dành cho khách hàng.</li>
</ul>



<p>Hiện nay chi phí để mua Plugin cho WordPres khá cao. Tuy nhiên còn một phương pháp khác giúp bạn có thể sở hữu những plugin này một cách miễn phí là đăng ký mua hosting tại Vietnix với mức giá chỉ từ 5.000VND/Tháng. Lúc này bạn sẽ được&nbsp;<a href="https://vietnix.vn/tang-theme-va-plugin-khi-thue-hosting-va-vps/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><strong>tặng miễn phí các Plugin và theme bản quyền của WordPress</strong></a>&nbsp;có giá trị lên đến 800USD. Danh sách các theme và plugin được tặng miễn phí tính đến thời điểm hiện tại của Vietnix vô cùng đa dạng:</p>



<ul>
<li><a href="https://vietnix.vn/wp-rocket/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">WP Rocket</a>.</li>



<li><a href="https://vietnix.vn/rank-math-seo-pro/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Rank Math SEO Pro</a>.</li>



<li><a href="https://vietnix.vn/itheme-security-pro/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">itheme Security Pro</a>.</li>



<li><a href="https://vietnix.vn/wpml/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">WPML</a>.</li>



<li><a href="https://vietnix.vn/wp-smush-pro/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">WP Smush Pro</a>.</li>



<li>Theme + plugin:<strong>&nbsp;</strong><a href="https://vietnix.vn/astra/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">WP Astra Growth Bundle</a>.</li>



<li>Elementor Pro.</li>



<li>Toàn bộ 164 theme + plugin của&nbsp;<a href="https://vietnix.vn/mythemeshop/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">MyThemeShop</a>.</li>
</ul>



<p>Ngoài ra, chương trình tặng theme và plugin WordPress còn áp dụng cho khách hàng đăng ký dịch vụ VPS của Vietnix nữa. Bạn có thể liên hệ với đội ngũ Vietnix để được tư vấn và hướng dẫn chi tiết hơn.</p>



<h3 class="wp-block-heading" id="buoc-7-cai-dat-google-search-console">Bước 7: Cài đặt Google Search Console</h3>



<p><a href="https://vietnix.vn/google-search-console-la-gi/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Google Search Console</a>&nbsp;mang đến những tiện ích thú vị cho người quản trị khi quản lý trang web. Google Search Console sẽ giúp giải quyết các vấn để Admin gặp phải khi thiết kế. Cụ thể như:</p>



<ul>
<li>Phát hiện và xử lý các lỗi website kịp thời.</li>



<li>Đánh dấu chỉ mục cho những bài viết mới.</li>



<li>Đưa ra các thống kê từ khóa theo một thứ tự cơ bản.</li>



<li>Xuất ra thông tin về&nbsp;<a href="https://vietnix.vn/backlink-la-gi/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">backlink</a>.</li>



<li>Nhận dạng được website có bị die, hack bất mọi lúc và thông báo cho admin.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading" id="buoc-8-cai-dat-google-analytic">Bước 8: Cài đặt Google Analytic</h3>



<p><a href="https://vietnix.vn/google-analytics-la-gi/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Google Analytic</a>&nbsp;là công cụ hoàn toàn miễn phí của Google. Bạn có thể tích hợp được vào trong thiết kế web WordPress của mình. Bạn có thể có cái nhìn tổng quan về lượng truy cập website khi sử dụng Google Analytic. Chẳng hạn như:</p>



<ul>
<li>Thống kê được số lượng truy cập vào website của bạn.</li>



<li>Dựa vào vị trí vùng truy cập của người dùng để có thể đưa ra phân tích thông tin.</li>



<li>Phân tích hành vi và mục đích của những đối tượng khách hàng truy cập.</li>



<li>Nắm được tốc độ website và đưa ra thông số chỉ số về time-on-site.</li>
</ul>



<figure class="wp-block-image aligncenter"><img decoding="async" src="https://vietnix.vn/wp-content/uploads/2022/05/cac-buoc-thiet-ke-web-WordPress-chi-tiet-cho-nguoi-moi.jpg" alt="" class="wp-image-75357"/><figcaption class="wp-element-caption">Các bước thiết kế web WordPress chi tiết cho người mới</figcaption></figure>



<h2 class="wp-block-heading" id="dich-vu-thiet-ke-website-wordpress-tuy-chinh-theo-yeu-cau">Dịch vụ thiết kế website WordPress tùy chỉnh theo yêu cầu</h2>



<p>Không phải ngẫu nhiên mà các dịch vụ thiết kế web WordPress chuyên nghiệp lại được ưa chuộng như hiện nay. Nếu bạn không có nhiều thời gian để tự học thì lựa chọn các dịch vụ thiết kế web là tối ưu nhất. Nhiều khách hàng khi sử dụng dịch vụ thiết kế sẽ nhận được những ưu điểm tốt đối với khách hàng như:</p>



<ul>
<li><strong>Thiết kế web WordPress đem đến sản phẩm chất lượng:</strong>&nbsp;Sẽ rất khó khi bạn không thật sự am hiểu về WordPress. Ngoài ra, trang web gần như là hình ảnh đại diện cho toàn bộ khuôn mặt doanh nghiệp, công ty. Vì vậy, yếu tố chất lượng web phải được đặt lên vị trí hàng đầu.</li>



<li><strong>Thiết kế web chuyên nghiệp được chăm sóc trọn gói</strong>: Khâu chăm sóc khách hàng miễn phí sau thiết kế luôn được ưu tiên. Đặc biệt, nếu bạn chọn gói dịch vụ thiết kế web WordPress trọn gói thì còn được hưởng thêm&nbsp;<a href="https://vietnix.vn/dich-vu-seo/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">dịch vụ SEO</a>&nbsp;một số từ khoá. Sau khi bàn giao web nếu bị lỗi trong quá trình sử dụng thì bạn có thể được đội ngũ hỗ trợ. Đương nhiên, chi phí hỗ trợ và khắc phục sẽ được free cho khách hàng.</li>
</ul>



<p>Xem thêm:<a href="https://vietnix.vn/wordpress-hosting/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">&nbsp;WordPress hosting là gì? Cách chọn hosting cho WordPress</a></p>



<h2 class="wp-block-heading" id="loi-ket">Lời kết</h2>



<p>Thông qua bài viết trên, hy vọng bạn đã có nhiều kiến thức về WordPress cũng như thiết kế web WordPress từ A – Z. Hy vọng Vietnix đã mang đến bạn những thông hữu ích! Chúc bạn thành công. Cảm ơn bạn đã theo dõi bài viết.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://pham-anh-thu1.github.io/Mywordpress/2023/05/08/chao-moi-nguoi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
